\sloppy

% Настройки стиля ГОСТ 7-32
% Для начала определяем, хотим мы или нет, чтобы рисунки и таблицы нумеровались в пределах раздела, или нам нужна сквозная нумерация.
\EqInChapter % формулы будут нумероваться в пределах раздела
\TableInChapter % таблицы будут нумероваться в пределах раздела
\PicInChapter % рисунки будут нумероваться в пределах раздела

% Добавляем гипертекстовое оглавление в PDF
\usepackage[
bookmarks=true, colorlinks=true, unicode=true,
urlcolor=black,linkcolor=black, anchorcolor=black,
citecolor=black, menucolor=black, filecolor=black,
]{hyperref}

% Изменение начертания шрифта --- после чего выглядит таймсоподобно.
% apt-get install scalable-cyrfonts-tex

\IfFileExists{cyrtimes.sty}
    {
        \usepackage{cyrtimespatched}
    }
    {
        % А если Times нету, то будет CM...
    }

\usepackage{graphicx}   % Пакет для включения рисунков
\DeclareGraphicsExtensions{.jpg,.pdf,.png}
% С такими оно полями оно работает по-умолчанию:
% \RequirePackage[left=20mm,right=10mm,top=20mm,bottom=20mm,headsep=0pt]{geometry}
% Если вас тошнит от поля в 10мм --- увеличивайте до 20-ти, ну и про переплёт не забывайте:
\geometry{right=20mm}
\geometry{left=30mm}



% Произвольная нумерация списков.
\usepackage{enumerate}

\setcounter{tocdepth}{1} %Подробность оглавления
%4 это chapter, section, subsection, subsubsection и paragraph
%3 это chapter, section, subsection и subsubsection
%2 это chapter, section, и subsection
%1 это chapter и section
%0 это chapter.


\usepackage{pscyr} % Включает пакет с нррмальными русскими шрифтами

\usepackage{booktabs} % Включает пакет с таблицами, как в научных публикациях (генерация таблиц - http://www.tablesgenerator.com/)

\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\usepackage{textcomp}
\definecolor{listinggray}{gray}{0.5}
\definecolor{lbcolor}{rgb}{1,1,1}
\renewcommand*\lstlistingname{Листинг}
\lstset{
	backgroundcolor=\color{lbcolor},
	tabsize=4,
	rulecolor=,
	language=matlab,
        basicstyle=\scriptsize,
        upquote=true,
        aboveskip={1.5\baselineskip},
        columns=fixed,
        showstringspaces=false,
        extendedchars=true,
        breaklines=true,
				mathescape=true,
        prebreak = \raisebox{0ex}[0ex][0ex]{\ensuremath{\hookleftarrow}},
        frame=single,
        showtabs=false,
        showspaces=false,
        showstringspaces=false,
        identifierstyle=\ttfamily,
        keywordstyle=\color[rgb]{0, 0, 1},
        commentstyle=\color[rgb]{0.133, 0.545, 0.133},
        stringstyle=\color[rgb]{0.627, 0.126, 0.941},
}